宜家香港配音業正面對一個前所未有嘅困境

又有配音員離開cctvb la
其實離開cctvb，絕對係一件好事
但係香港配音業嘅困境就係，如果你唔係喺cctvb度做，根本就冇人識你
自由身配音又唔係特別多人識，就算有表現都冇乜理
仲有，而家啲電影公司越嚟越唔重視粵語配音，d動畫電影都係搵啲配音員配，唔再係好似之前咁搵啲明星去配

遲下可能D大陸劇揾廣州人配

而家啲電影公司越嚟越唔重視粵語配音，d動畫電影都係搵啲配音員配，唔再係好似之前咁搵啲明星去配

唔係好事？演員同配音員分開
演員做埋配音咁配音員咪冇嘢撈

佢講果3個近排配咩角色

依個係要tvb末落既副作用
希望viu會挖佢地角 支持返本土文化

另外電影配音搵配音員配返係好事
行業空間會大返啲
細個睇電視把聲同睇劇場版把聲完全唔同
配音風格又唔同 小朋友都會反感啦

配音組

我一路都唔明點解電影要搵明星配

agger 唔明有咩問題？

係都聽日配啦 點會聽粵配

啲明星識撚，好多時配得好差

其實viu 可唔可以安排多啲動畫配音
想聽小圓廣東話版

唔撚睇CCTvb
港產片大部份垃圾
完

Hktv有

啱啱睇完涼宮
依段真係好正
有好多回憶

其實香港班配音好高質

不嬲都炒緊人 2017已經cut 緊個邊人手
之後向全部門招手去試vo
配一條片幾百到一千
長約個d 依家夠鐘咪踼走囉

去viu tv？

用專業既配音員唔係業餘既明星先係保障個行業
話用明星條友係咪on9嫁

viutv都冇自己既配音組

X盈係咪第二代大雄老母

係

我都睇唔明，係咪調轉左明星同配音員個位？

但超人特工隊揾郭藹明配好正

因為之前有啲動畫電影，係由明星配，仲配得好好
我覺得一啲大公司好似pixar同埋dreamwork嗰啲就搵明星配
其他日本嗰啲就搵返配音員配

呢三個姐係配過咩角色？

頭兩個冇乜點配過令人記得嘅角色
另外嗰個就配大雄老母

關我撚事

仲要好多都好黃

【重開】希望大家支持黃色娛樂圈外 都支持黃色配音圈

開完po都冇人理
配一拳超人嘅配音員日日ig唔係屌黑警就po文宣

涼宮粵配真係幾正

rae黃撚到仆街

佢配過咩

當年睇風起了，糖妹配到我睇到嬲

佢配過好多動畫同劇集
配個好多好多角色，大部分都配得好好

重視配音先要搵返配音員喎
搵明星配只係有個名 多人識
講配音根本係業餘水準
日本聲優人地專業架嘛

要個名咋嘛
日本用聲優係因為 日本既聲優行專業同偶像化，出名多人識所以用都無問題
如果你用整個香港配音員係宣傳度搵鬼識

吸引Fans囉

真...但問題係動畫業收縮 加上新一代寧願聽日配包括我自己 除非真係舊動畫果啲經典 數碼暴龍陰陽大戰記鋼鍊果啲tvb粵配

明星同專業配音配一聽就高下立見

唔單只係香港,日本都係
新海誠近幾套都搵明星配
差撚到呢

日本咪又係一鳩樣
套天氣之子咪一樣搵明星配

之前tvb有套外購節目講西方歷史，個旁白竟然係新聞主持

但連日本聲優大國，elsa都係搵松隆子配重視個套戲就會咁

而家85台嗰啲外購節目有好多都係畀新聞部配音

咩呀，紀錄片改由新聞組旁白已係好耐前既事

取消麗音雙語 ， 以前星期六日都有電影睇。。

係咩 我仲以為係近期嘅事黎

明星冇受過配音專業訓練，質素冇配音員咁好

粵配都係本土文化嘅一種

我想睇齊木楠雄同靈能百份百第二季，兩套第一季都係睇viu粵配。

陳欣就一定係藍
到咗呢個時候仲幫政府宣傳片配音

我個po都有討論過呢個問題

佢真係令到我好失望

咁你哋自問有冇睇tvb播嘅粵語動畫或者其他配音劇先？如果冇嘅話，咁佢炒人都無可厚非嘅，你唔睇即係唔支持佢哋，咁冇人支持嘅話佢哋嘅value價值就只會愈低

利申：我平時都有睇開佢哋配嘅動畫

其實點入行

動畫同美劇有睇
支那劇就不了

facebook 個acg secret hk page呢排仲因為配音嘅嘢搞到配音圈出晒名

講配音嘅嘢都係小心啲好，隔離高登有會員收到email被恐嚇

其實我覺得只要係粵配就好過日文
始終係自己母語,聽得舒服好多

係咩事比人恐嚇?

許盈

馮志輝就配過整蠱專家果個整蠱之霸,周星馳應該係人都識喇掛
動畫比較出名就海賊王小丑巴基

周倚天就真係唔熟,不過睇WIKI佢都配過好多角色喎

同埋條友做乜要講X,唔開得人全名咩而家

配音員愛好者一早應該去fandom開個「香港配音員大典」記錄低關於配音員嘅資料。
咁咪可以提高配音員嘅知名度，起碼每個人配過啲咩角色可以一目了然。
巴士迷都有「香港巴士大典」，但配音員愛好者咁多年嚟都唔識自己開一個「香港配音員大典」。

佢地自己都唔尊重配音員，連人地全名都唔提 😂😂😂

以前係有個類似既網站,叫"聲色藝直播室",入面有好齊全既香港配音員資料
不過後黎個站長唔搞,個網冇左,啲配音迷就直接將啲料擺哂去WIKI

維基成日以「缺乏關注度」為理由刪配音員條目ar ma。
應該去fandom搞一個人人都可以edit嘅網站，然後搵幾個人做admin。
有人唔做就再搵其他人做admin，咁就唔會因為站長唔做而消失。

咁又唔奇既,你都知香港配音真係好小眾
近年仲要越黎越少粵語動畫,啲人又少睇電視
同埋根據我觀察,香港配音迷有好多都淨係鍾意TVB配音組
甚至淨係鍾意特定某幾位熱門既配音員,實質對呢個圈冇太大興趣
佢地仲會排斥新人配音員同自由身配音員
呢啲現象係不利香港配音文化既傳播

美劇好似話前一兩個月都已經話唔再幫明珠台任何嘢再配音，所以美劇都應該已經冇配音了

周倚天好似配排球少年個光頭師兄

咁容易咩，整網站要錢㗎，要成本維持，唔係免費，要有心人先得，更何況會關注粵語配音員嘅都係小眾人，同埋你唔喺tvb做基本上好難會出到名，出到名嘅多數都係喺tvb做過嘅人

佢講果幾個不嬲用開真名,同埋連最後生果個周倚天都做左差不多十年,都知係邊個架啦
你話好似以前柚子蜜咁用開藝名,你打詹X兒可以話係尊重返人地,呢幾個加X真係唔知做乜鳩

要轉營去網絡
如果Netflix有粵配一定好多人支持